<resources>
    <string name="app_name">testApp-AppLab</string>
    <string name="nav_signIn">Sign In</string>
    <string name="nav_signUp">Sign Up</string>
    <string name="signUp_username">name</string>
    <string name="signUp_mobile">GSM number</string>
    <string name="signUp_email">email address</string>
    <string name="signUp_paswoord">password</string>
    <string name="logo">Logo veilig thuis</string>
    <string name="logIn_password">password</string>
    <string name="logIn_name">name</string>
    <string name="login_email">email address</string>
    <string name="nav_logIn">Log in</string>
    <string name="molecule_name">naam</string>
    <string name="molecule_1Letter">A</string>
    <string name="molecule_3Letter">AUB</string>

    <string-array name="amino_acids_full_text">
        <item>Alanine</item>
        <item>Arginine</item>
        <item>Aspagine</item>
        <item>Aspartic Acid</item>
        <item>Cysteine</item>
        <item>Feylalanine</item>
        <item>Glutamine</item>
        <item>Glutamic Acid</item>
        <item>Glycine</item>
        <item>Histidne</item>
        <item>Isoleucine</item>
        <item>Leucine</item>
        <item>Lyscine</item>
        <item>Methionine</item>
        <item>Proline</item>
        <item>Pyrrolysine</item>
        <item>Selenocysteïne</item>
        <item>Serine</item>
        <item>Threonine</item>
        <item>Tryptophan</item>
        <item>Tyrosine</item>
        <item>Valine</item>
    </string-array>

    <string-array name="amino_acids_three_letter_txt">
        <item>Ala</item>
        <item>Arg</item>
        <item>Asn</item>
        <item>Asp</item>
        <item>Cys</item>
        <item>Phe</item>
        <item>Gln</item>
        <item>Glu</item>
        <item>Gly</item>
        <item>His</item>
        <item>Ile</item>
        <item>Leu</item>
        <item>Lys</item>
        <item>Met</item>
        <item>Pro</item>
        <item>Pyl</item>
        <item>Sec</item>
        <item>Ser</item>
        <item>Thr</item>
        <item>Trp</item>
        <item>Tyr</item>
        <item>Val</item>
    </string-array>

    <string-array name="amino_acids_one_letter_txt">
        <item>A</item>
        <item>R</item>
        <item>N</item>
        <item>D</item>
        <item>C</item>
        <item>F</item>
        <item>Q</item>
        <item>E</item>
        <item>G</item>
        <item>H</item>
        <item>I</item>
        <item>L</item>
        <item>K</item>
        <item>M</item>
        <item>P</item>
        <item>O</item>
        <item>U</item>
        <item>S</item>
        <item>T</item>
        <item>W</item>
        <item>Y</item>
        <item>V</item>
    </string-array>
    <string-array name="amino_acids_description_txt">
        <item>Alanine is een klein, natuurlijk voorkomend aminozuur. Als een van de twintig α-aminozuren die voor eiwitsynthese worden gebruikt, maakt alanine deel uit van vrijwel elk eiwitmolecuul. De zijketen van alanine bestaat uit een methylgroep, waardoor het geclassificeerd wordt als een apolair en alifatisch aminozuur. Alanine is voor de mens niet essentieel; het lichaam is in staat alanine zelf aan te maken.</item>
        <item>Arginine is een van de twintig natuurlijk voorkomende aminozuren. Het werd in 1895 voor het eerst geïsoleerd uit hoorn. Arginine wordt gecodeerd door de codons CGU, CGC, CGA, CGG, AGA en AGG.</item>
        <item>Asparagine is een van de twintig natuurlijk voorkomende aminozuren. De naam werd afgeleid van asperge. In 1806 werd dit aminozuur door Nicolas-Louis Vauquelin en Jean-Pierre Robiquet voor het eerst uit het sap hiervan geïsoleerd. Het was het eerste aminozuur dat ooit werd geïsoleerd. De reactie tussen asparaginezuur en reducerende suikers of reactieve carbonylverbindingen leidt tot vorming van acrylamide in voeding, wanneer deze voldoende worden verhit. Zo wordt acrylamide gevormd bij onder meer frieten, aardappelchips en geroosterde koffiebonen.</item>
        <item>Asparaginezuur is een van de twintig natuurlijk voorkomende aminozuren die de bouwstenen zijn van eiwitten. De stof komt voor als kleurloze schilferige of naaldvormige kristallen, die slecht oplosbaar zijn in water. In de biologische omgeving is de stof vooral bekend onder de naam aspartaat, omdat in fysiologische omstandigheden dit de overheersende vorm is. Ook zouten en esters van asparaginezuur worden aspartaten genoemd. Asparaginezuur wordt gecodeerd door de codons GAU en GAC.</item>
        <item>Cysteïne is een van de twintig natuurlijk voorkomende aminozuren. In zuivere vorm is cysteïne een kleurloze vaste stof met een karakteristieke geur en het is goed oplosbaar in water. Cysteïne is, net als methionine, een van de twee natuurlijke aminozuren die zwavel bevatten.</item>
        <item>Fenylalanine is een van de twintig natuurlijk voorkomende aminozuren. Fenylalanine is een essentieel aminozuur dat nodig is voor diverse biochemische processen. Het is onder andere nodig voor de aanmaak van de neurotransmitters dopamine, adrenaline en noradrenaline in de hersenen. Fenylalanine kan men beschouwen als het aminozuur alanine waaraan een aromatische ring (fenylgroep) is gebonden op de plaats van de terminale waterstof. Deze aromatische zijketen maakt dat fenylalanine sterk hydrofobe en apolaire eigenschappen bezit. Het aminozuur maakt deel uit van vrijwel elk eiwitmolecuul in alle bekende organismen.</item>
        <item>Glutamine is een van de twintig natuurlijk voorkomende aminozuren. De stof komt voor als een kleurloze en reukloze vaste stof, die matig oplosbaar is in water. Als smaakversterkers worden glutamine, glutaminezuur en glutaminaat aan veel producten toegevoegd en als additief op verpakkingen vermeld als E620. Glutamine wordt gecodeerd door de codons CAA en CAG.</item>
        <item>Glutaminezuur is een van de twintig natuurlijk voorkomende aminozuren die de bouwstenen vormen voor alle eiwitten. De stof komt voor als een witte vaste stof, die slecht oplosbaar is in water. Het behoort niet tot de voor de mens essentiële aminozuren. Het is een toegestaan additief en bezit E-nummer E620. Zouten en esters van glutaminezuur worden glutamaat genoemd. Glutamaat is een van de belangrijkste neurotransmitters in het zenuwstelsel en is vooral in overmaat aanwezig in de hersenschors. Glutamaat werkt stimulerend (exciterend) op andere zenuwcellen, men spreekt in de neurowetenschap over excitatoir. Vermoed wordt dat een onbalans in de verhouding glutamaat tot GABA, epileptische aanvallen veroorzaakt. Glutaminezuur is de precursor van zowel glutamine als GABA. Glutaminezuur wordt gecodeerd door de codons GAA en GAG.</item>
        <item>Glycine is een van de twintig in menselijke eiwitten voorkomende aminozuren. De zuivere stof is een kleurloze tot witte vaste stof met een zoete smaak, die goed oplosbaar is in water. Het aminozuur werd in 1820 ontdekt door de Franse scheikundige Henri Braconnot, toen hij gelatine kookte met zwavelzuur. Het wordt heden gebruikt als additief in diervoeding, in geneesmiddelen, cosmetica en als tussenproduct voor de synthese van andere organische verbindingen.</item>
        <item>Histidine is een van de twintig natuurlijk voorkomende aminozuren. De zuivere stof komt voor als kleurloze kristallen, die matig oplosbaar zijn in water. Histidine werd in 1896 voor het eerst geïsoleerd door de Duitse biochemicus Albrecht Kossel. Histidine wordt gecodeerd door de codons CAU en CAC.</item>
        <item>Isoleucine is een van de twintig natuurlijk voorkomende aminozuren. Isoleucine bevat een alifatische zijketen en is dus een zeer hydrofoob aminozuur. Isoleucine wordt gecodeerd door de volgende triplets: AUA, AUC en AUU.</item>
        <item>Leu</item>
        <item>Lys</item>
        <item>Met</item>
        <item>Pro</item>
        <item>Pyl</item>
        <item>Sec</item>
        <item>Ser</item>
        <item>Thr</item>
        <item>Trp</item>
        <item>Tyr</item>
        <item>Val</item>
    </string-array>

</resources>